香港浸信會聯會會長對《國安法》發表聲明

「國安法」這三個字，相信已經深入香港市民的意識中，因為有關「國安法」立法的消息，甚囂塵上，雖然在執筆時，「法」的細節還沒有正式公佈，但其內容已經不斷流出，甚至給人已經在執行中的感覺；「法」雖未通過，卻已經「立」了。此「法」的影響，已經浮現出來，香港成為「一國一制」，亦已無懸念。

為甚麼香港人對此「法」的反應如此負面？原因有三。

第一，因為此「法」根本性地改變了「一國兩制」，由中央實質地操控特區事務。「一國兩制」本是莊嚴的歷史承諾，在世人見證下訂定，作為負責任的政府，必須恪守。當年，中央煞有介事地制訂《基本法》，聲言《基本法》是「小憲法」，保障香港的政治、社會、和經濟制度，各方理應遵守云云。現在，此「法」的頒佈，無疑宣告中央單方面撕毀「一國兩制」的承諾。與此同時，中央對港人承諾的真普選，卻遲遲不落實，一再欺騙港人，這是導致2014年發生「佔中運動」的原因，也是「反修例運動」的伏線。在這背景下，立「法」構成對港人的二次傷害，中央一再欺騙港人。這樣，為甚麼還有人會擁護「國安法」的立法！難道他們不介意一次、兩次被騙！擁護的人的擁護等如代表了港人接受被騙。把不守承諾的行為合理化和合法化的人，如何面對下一代？

第二，因為此「法」摧毀了香港原有的，真正行之有效的司法制度。立法是直接由中央頒佈，繞過特區的立法會，也沒有討論和諮詢，沒有理會反對的聲音。據已透露的消息，中央會成立特殊機構來執行與「國安法」有關的事情，而審理違反「國安法」的案件，亦會由特別法庭處理，審理的法官則由特首委派。這些都是前所未有的行動，把法治變成人治。港人對國內罄竹難書的冤假錯案已經十分清楚，對國內的「法」毫無信心。「銅鑼灣書店」事件發生，至今只有短短五年，難道我們忘記了！不難想像，一旦立「法」，桂民海、林榮基、李波等人的遭遇，相信會持續地發生。

第三，因為此「法」剝奪了香港市民應有的言論自由，隨時誤墮犯法的陷阱。國內的維權律師、趙連海、王全璋等人的遭遇，已經讓港人清楚看見在中央的「法」下行使憲法賦與的自由，原來是犯法的！有消息傳出，指立「法」後，一些被視為政治敏感的口號絕不能提。最近聯會屬下的培正中學一名副校長因聯署反對港區國安法，已被教育局（依法）追究。法雖未立，我們的自由就已經受限。要控制一個人，先從其言論入手，其餘的思想自由等，就全面失守！政府就可以為所欲為。

因此，我們對「國安法」立法深表憂慮，恐怕會成為掌權者踐踏、壓制、剝削人民自由的工具。近年特區政府種種行為，令香港市民感到整個行政和執法架構，包括各級官員和警隊，已經成為政權的工具，打壓我們行使本已屬於我們，且有法律保障的自由。

總括而言，此「法」不可立，立此「法」只給予掌權者更無約制的權力，對香港市民，沒有保障，毫無好處。

作為信仰群體，我們應有甚麼立場？

作為基督的門徒，我們都是心靈謙卑，哀慟溫柔，都願意行憐恤，飢渴慕義，使人和睦，並且清心一志，為義受逼迫（《太》五3~10）。

聖經教導我們要順服掌權者（《羅》十三1），要為掌權者禱告（《提前》二1~2），使他們能夠秉公行義，讓百姓能「敬虔、端正、平安無事地度日」。作為基督的門徒，我們相信地上公義的法律，目的不是叫人懼怕，而是懲奸警惡。公義的法律，人人皆當遵從，因為是導人向善。因此，我們期望政府訂立公義的法律，使社會和諧穩定，人人安居樂業。

我們認為「國安法」不是達至長治久安之途，唯獨建立真正的民主政制，把自主自由和發聲的權利歸還人民，聽從民意，香港才能回復繁榮穩定。香港市民需要的不是更嚴的管治，而是人的尊嚴和價值得到尊重和維護。我們不想見到更多的鬥爭和清算，而是共融和接納。

香港這彈丸之地，其歷史正進入一個關鍵時刻，在這人心惶惶之際，作為香港的一份子，我們必定繼續不斷地為我城禱告，直到主旨得成，上帝國度臨在人間。阿門。

羅慶才牧師
香港浸信會聯會會長

原文：

阿門

阿門

寫得好好
無論係咪基督徒
呢篇文我本着良心都要講好

呢d先係教會，果d鄺保羅湯漢快d落地獄啦！！

Tui

已被下架

出左幾粒鍾就被逼下架

我早知道自己冇信錯基督教(尤其是浸信會),睇吓香港佛教回交嗰啲仆街點樣回應國安法就知道邊啲仆街係奶共

浸聯會昨晚舉行特別理事會會議，會後有兩名理事向羅慶才質詢，要求將上述「會長的話」文章下架，並警告羅如果再刊出「有關政治文章」，將控告他損害浸聯會利益。

Welp

驚耶穌救唔到佢點解唔轉拜習帝呢？
果兩個所謂理事準備落地獄啦

教會講利益 笑撚死 耶穌實激撚到彈起

講真心話都唔得 一日即與袓國接軌